---
tags:
  - NKTH
title: 京急ファミリー鉄道フェスタ2012
date: 2012-05-27
---

![](20120527_1.jpg)
![](20120527_2.jpg)

10年前以上の写真を蔵出し…

逆光オブ逆光で悲惨ですが、これでも編集でマシにした方なのでご容赦くださいませ…

![](20120527_3.jpg)

デトも端に並べられて展示されていました

![](20120527_8.jpg)
![](20120527_6.jpg)

旧1000形は、展示枠としては居なかったものの見える位置に保管されていました

そして部品が取られる2000形…

![](20120527_7.jpg)
![](20120527_airport_exp.jpg)

空港ローカルのエアポート急行・・・それも800形というフリーダムな組み合わせ

空港線は、羽田空港国際線ターミナル駅の開業時にホームドアが設置された関係で、800形が出禁となりました

しかし、（流石に空港ローカルではないものの、）時折代走で走った実績があるようです

![](20120527_4.jpg)
![](20120527_9.jpg)

![](20120527_wing.jpg)
![](20120527_chartered.jpg)

その他めぼしい展示物たち（の中で、見れるクオリティの写真）

車両基地から京急久里浜駅までの送迎列車が2~3本走ったのですが、行先表示は「貸切」となっていました

フルカラーLEDでのウィング号表示は当時でこそあり得ない組み合わせでしたが、記事執筆中の今(2024年)となっては2100形にもフルカラーLEDの車両が存在し、そんなに珍しいものでも無くなってしまいました
